msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2008-03-05 06:16+0800\n"
"Last-Translator: Eric <cyeric20@yahoo.com.hk>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Traditional Chinese\n"
"X-Poedit-Country: HONG KONG\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

# textBuffer.py:213
msgid "level %s"
msgstr "第 %s 層"

# NVDAObjects\IAccessible\__init__.py:67
# NVDAObjects\IAccessible\__init__.py:416
# NVDAObjects\IAccessible\sysListView32.py:14
msgid "%s of %s"
msgstr "%s 之 %s"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:239
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:242
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:249
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:250
msgid "contains %s items"
msgstr "有 %s 個項目"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:64
msgid "through"
msgstr "直通"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:64
# controlTypes.py:142
msgid "selected"
msgstr "已選取"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:68
msgid "has formula"
msgstr "有算式"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:97
msgid "Moves to a cell and speaks its coordinates and content"
msgstr "移到並讀出方格的位置及內容"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:101
msgid "font"
msgstr "字型"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:102
msgid "point"
msgstr "點"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:104
# textBuffer.py:266
# textBuffer.py:318
msgid "bold"
msgstr "粗體"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:106
# textBuffer.py:273
# textBuffer.py:320
msgid "italic"
msgstr "斜體"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:108
# textBuffer.py:280
# textBuffer.py:322
msgid "underline"
msgstr "加底線"

# NVDAObjects\IAccessible\__init__.py:67
# NVDAObjects\IAccessible\__init__.py:416
# NVDAObjects\IAccessible\sysListView32.py:14
msgid "%d of %d"
msgstr "%d 之 %d"

# NVDAObjects\IAccessible\__init__.py:71
msgid "%s items"
msgstr "%s 項目"

# textBuffer.py:213
msgid "level %d"
msgstr "第 %d 層"

# textBuffer.py:225
msgid "with %s columns and %s rows"
msgstr "有 %d 欄和 %d 行"

# textBuffer.py:219
msgid "not in table"
msgstr "不在表格中"

# NVDAObjects\IAccessible\winword.py:286
msgid "bottom of column"
msgstr "最下一行了"

# controlTypes.py:109
msgid "top of column"
msgstr "最上一行了"

# controlTypes.py:196
msgid "end of row"
msgstr "最右一欄了"

# appModules\_default.py:254
msgid "beginning of row"
msgstr "最左一欄了"

# gui\settingsDialogs.py:145
msgid "volume"
msgstr "音量"

# characterSymbols.py:43
msgid "rate"
msgstr "速度"

# gui\settingsDialogs.py:137
msgid "pitch"
msgstr "音調"

# textBuffer.py:534
msgid "inflection"
msgstr "語調"

# gui\settingsDialogs.py:114
msgid "voice"
msgstr "人聲"

# gui\settingsDialogs.py:135
msgid "variant"
msgstr "腔調"

# api.py:145
# api.py:148
msgid "virtual buffer pass through"
msgstr "虛擬緩衝直通"

# api.py:145
# appModules\_default.py:41
# appModules\_default.py:72
# appModules\_default.py:82
# appModules\_default.py:92
# appModules\_default.py:102
# appModules\_default.py:343
# appModules\_default.py:407
# appModules\_default.py:441
# appModules\_default.py:451
# appModules\_default.py:461
# appModules\_default.py:471
# keyboardHandler.py:80
# keyboardHandler.py:83
msgid "off"
msgstr "關"

# api.py:148
# appModules\_default.py:38
# appModules\_default.py:75
# appModules\_default.py:85
# appModules\_default.py:95
# appModules\_default.py:105
# appModules\_default.py:410
# appModules\_default.py:444
# appModules\_default.py:454
# appModules\_default.py:464
# appModules\_default.py:474
# keyboardHandler.py:80
# keyboardHandler.py:83
msgid "on"
msgstr "開"

# appModuleHandler.py:188
msgid "Error in appModule %s"
msgstr "錯誤的模組 %s"

# appModuleHandler.py:204
msgid "Could not load default module keyMap"
msgstr "未能載入預設的鍵盤分配模組"

# appModuleHandler.py:207
msgid "Could not load default module "
msgstr "未能載入預設的模組"

# appModules\_default.py:43
msgid "keyboard help %s"
msgstr "鍵盤說明 %s"

# appModules\_default.py:44
msgid "Turns keyboard help on and off. When on, pressing a key on the keyboard will tell you what script is associated with it, if any."
msgstr "切換鍵盤說明開關, 開的時候每按下按鍵會告訴你相關的功能"

# textBuffer.py:534
msgid "no selection"
msgstr "沒有選取文字"

# NVDAObjects\IAccessible\MSHTML.py:317
# NVDAObjects\IAccessible\MSHTML.py:323
# textBuffer.py:537
# textBuffer.py:541
# textBuffer.py:543
# textBuffer.py:549
msgid "selected %s"
msgstr "選取了 %s"

# appModules\_default.py:54
msgid "Reports the current date and time"
msgstr "報出現時時間和日期"

# appModules\_default.py:60
# appModules\_default.py:67
msgid "rate %d%%"
msgstr "速度百分之 %d"

# appModules\_default.py:61
msgid "Increases the speech rate by 5 percent"
msgstr "增加百分之五的朗讀速度"

# appModules\_default.py:68
msgid "decreases the speech rate by 5 percent"
msgstr "減低百分之五的朗讀速度"

# appModules\_default.py:82
msgid "Increases currently active setting in the synth settings ring"
msgstr "增加目前選項的設定值"

# appModules\_default.py:87
msgid "Decreases currently active setting in the synth settings ring"
msgstr "減低目前選項的設定值"

# appModules\_default.py:92
msgid "Moves to the next available setting in the synth settings ring"
msgstr "切換至下一個語音選項"

# textBuffer.py:522
msgid "Moves to the previous available setting in the synth settings ring"
msgstr "切換到上一個語音選項"

# appModules\_default.py:77
msgid "speak typed characters"
msgstr "邊打邊念字元"

# appModules\_default.py:78
msgid "Toggles on and off the speaking of typed characters"
msgstr "切換邊打邊念字元開關"

# appModules\_default.py:87
msgid "speak typed words"
msgstr "邊打邊念字詞"

# appModules\_default.py:88
msgid "Toggles on and off the speaking of typed words"
msgstr "切換邊打邊念字詞開關"

# appModules\_default.py:97
msgid "speak command keys"
msgstr "邊打邊念指令"

# appModules\_default.py:98
msgid "Toggles on and off the speaking of typed keys, that are not specifically characters"
msgstr "切換邊打邊念指令開關"

# appModules\_default.py:107
msgid "speak punctuation"
msgstr "讀出標點符號"

# appModules\_default.py:108
msgid "Toggles on and off the speaking of punctuation. When on NVDA will say the names of punctuation symbols, when off it will be up to the synthesizer as to how it speaks punctuation"
msgstr "切換讀出標點符號開關。開的時候 NVDA 會讀出標點符號，關的時候則由朗讀引擎決定如何朗讀標點。"

# appModules\_default.py:110
msgid "Move mouse to navigator"
msgstr "把鼠標移到瀏覽項目"

# gui\__init__.py:265
msgid "object has no location"
msgstr "找不到項目的位置"

# appModules\_default.py:113
msgid "Moves the mouse pointer to the current navigator object."
msgstr "把鼠標移到目前瀏覽的項目"

# appModules\_default.py:127
# appModules\_default.py:136
# appModules\_default.py:156
# appModules\_default.py:169
# appModules\_default.py:182
# appModules\_default.py:195
# appModules\_default.py:208
# appModules\_default.py:217
# appModules\_default.py:231
# appModules\_default.py:239
# appModules\_default.py:247
# appModules\_default.py:255
# appModules\_default.py:263
# appModules\_default.py:271
# appModules\_default.py:279
# appModules\_default.py:287
# appModules\_default.py:295
# appModules\_default.py:303
# appModules\_default.py:311
# appModules\_default.py:319
# appModules\_default.py:327
# appModules\_default.py:335
msgid "Move navigator object to mouse"
msgstr "把瀏覽游標移到鼠標"

# appModules\_default.py:127
# appModules\_default.py:136
# appModules\_default.py:156
# appModules\_default.py:169
# appModules\_default.py:182
# appModules\_default.py:195
# appModules\_default.py:208
# appModules\_default.py:217
# appModules\_default.py:231
# appModules\_default.py:239
# appModules\_default.py:247
# appModules\_default.py:255
# appModules\_default.py:263
# appModules\_default.py:271
# appModules\_default.py:279
# appModules\_default.py:287
# appModules\_default.py:295
# appModules\_default.py:303
# appModules\_default.py:311
# appModules\_default.py:319
# appModules\_default.py:327
# appModules\_default.py:335
msgid "no navigator object"
msgstr "沒有瀏覽項目"

# appModules\_default.py:576
msgid "%s copied to clipboard"
msgstr "%s 已複製到剪貼簿"

# appModules\_default.py:280
msgid "Reports the current navigator object or, if pressed three times, Copies name and value of current navigator object to the clipboard"
msgstr "報出目前項目的內容, 如果連按三次, 就把內容複製到剪貼簿"

# appModules\_default.py:139
msgid "No location information for navigator object"
msgstr "沒有瀏覽項目的位置資訊"

# appModules\_default.py:141
msgid "%d wide by %d high, located %d from left and %d from top"
msgstr "寬 %d 高 %d, 從左算起 %d 從頂算起 %d"

# appModules\_default.py:142
msgid "Reports the hight, width and position of the current navigator object"
msgstr "讀出瀏覽項目的高度、寬度和位置"

# appModules\_default.py:147
# appModules\_default.py:389
msgid "no focus"
msgstr "沒有焦點"

# appModules\_default.py:149
msgid "move to focus"
msgstr "移到焦點"

# appModules\_default.py:151
msgid "Sets the navigator object to the current focus"
msgstr "把瀏覽游標移到系統焦點"

# appModules\_default.py:163
msgid "No parents"
msgstr "沒有上一層項目了"

# appModules\_default.py:164
msgid "Sets the navigator object to the parent of the object it is currently on."
msgstr "把瀏覽游標移到上一層的母項目"

# appModules\_default.py:176
msgid "No next"
msgstr "沒有下一個項目了"

# appModules\_default.py:177
msgid "Sets the navigator object to the next object to the one it is currently on"
msgstr "把瀏覽游標移到下一個項目"

# appModules\_default.py:189
msgid "No previous"
msgstr "沒有上一個項目了"

# appModules\_default.py:190
msgid "Sets the navigator object to the previous object to the one it is currently on"
msgstr "把瀏覽游標移到上一個項目"

# appModules\_default.py:202
msgid "No children"
msgstr "沒有下一層項目了"

# appModules\_default.py:203
msgid "Sets the navigator object to the first child object to the one it is currently on"
msgstr "把瀏覽游標移到下一層的子項目"

# controlTypes.py:196
msgid "end of flow"
msgstr "流程完結"

# appModules\_default.py:164
msgid "Sets the navigator object to the object this object flows to."
msgstr "順序讀出下一個項目至下一層項目"

# appModules\_default.py:254
msgid "Beginning of flow"
msgstr "開始流程"

# appModules\_default.py:164
msgid "Sets the navigator object to the object this object flows from."
msgstr "順序讀出上一個項目至上一層項目"

# appModules\_default.py:211
msgid "Performs the default action on the current navigator object (example: presses it if it is a button)."
msgstr "執行瀏覽項目的動作, 例如是按鈕就按下."

# controlTypes.py:103
msgid "inside"
msgstr "裡面"

# appModules\_default.py:224
msgid "Reports where the current navigator object is by reporting each of its ancestors"
msgstr "續層讀出現時瀏覽項目的母項目"

# NVDAObjects\__init__.py:310
# NVDAObjects\__init__.py:320
# NVDAObjects\__init__.py:363
# NVDAObjects\__init__.py:385
# textBuffer.py:364
# textBuffer.py:391
# textBuffer.py:412
# textBuffer.py:433
# virtualBuffers\__init__.py:272
msgid "top"
msgstr "頂端"

# appModules\_default.py:232
msgid "Moves the review cursor to the top line of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的最上行"

# appModules\_default.py:248
msgid "Moves the review cursor to the previous line of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的上一行"

# appModules\_default.py:256
msgid "Reports the line of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "讀出瀏覽游標的一行"

# NVDAObjects\__init__.py:297
# NVDAObjects\__init__.py:330
# NVDAObjects\__init__.py:350
# NVDAObjects\__init__.py:376
# textBuffer.py:369
# textBuffer.py:382
# textBuffer.py:403
# textBuffer.py:424
# virtualBuffers\__init__.py:287
msgid "bottom"
msgstr "底部"

# appModules\_default.py:264
msgid "Moves the review cursor to the next line of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的下一行"

# appModules\_default.py:240
msgid "Moves the review cursor to the bottom line of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的最後行"

# appModules\_default.py:272
msgid "Moves the review cursor to the previous word of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的前一個字詞"

# appModules\_default.py:280
msgid "Speaks the word of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "讀出瀏覽游標所在字詞"

# appModules\_default.py:288
msgid "Moves the review cursor to the next word of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的下一個字詞"

# NVDAObjects\IAccessible\winword.py:274
msgid "left"
msgstr "左面"

# appModules\_default.py:320
msgid "Moves the review cursor to the start of the line where it is situated, in the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到現時一行的開頭"

# appModules\_default.py:296
msgid "Moves the review cursor to the previous character of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到前一個字元"

# appModules\_default.py:304
msgid "Reports the character of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "讀出瀏覽游標所在字元"

# NVDAObjects\IAccessible\winword.py:278
msgid "right"
msgstr "右面"

# appModules\_default.py:312
msgid "Moves the review cursor to the next character of the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到目前項目的下一個字元"

# appModules\_default.py:328
msgid "Moves the review cursor to the end of the line where it is situated, in the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到現時一行的結尾"

# appModules\_default.py:336
msgid "Moves the review cursor to the position of the system caret, in the current navigator object"
msgstr "把瀏覽游標移到系統游標"

# appModules\_default.py:336
msgid "Moves the system caret to the position of the review cursor , in the current navigator object"
msgstr "把系統游標移到瀏覽游標"

# appModules\_default.py:345
msgid "beeps"
msgstr "逼逼聲"

# appModules\_default.py:347
msgid "talk"
msgstr "講話"

# appModules\_default.py:348
msgid "speech mode %s"
msgstr "語音模式 %s"

# appModules\_default.py:350
msgid "Toggles between the speech modes of off, beep and talk. When set to off NVDA will not speak anything. If beeps then NVDA will simply beep each time it its supposed to speak something. If talk then NVDA wil just speak normally."
msgstr "切換語音模式為關、逼逼聲或講話. 設成關的時候 NVDA 什麼都不說, 如果設成逼逼聲則每次該講話的時候就以逼逼聲代替, 設成講話則正常的朗讀"

# appModules\_default.py:354
msgid "Toggles virtualBuffer pass-through mode on and off. When on, keys will pass straight through the current virtualBuffer, allowing you to interact with a control without the virtualBuffer doing something else with the key."
msgstr "切換虛擬緩衝通過開關, 開的時候可直接操作目前的控制項"

# appModules\_default.py:358
msgid "Quits NVDA!"
msgstr "關閉 NVDA"

# appModules\_default.py:362
msgid "Shows the NVDA interface window"
msgstr "顯示 NVDA 介面視窗"

# appModules\_default.py:375
msgid "reads from review cursor  up to end of current text, moving the review cursor as it goes"
msgstr "從目前瀏覽游標所在的一行讀到結尾, 並且讓瀏覽游標跟著走"

# appModules\_default.py:127
# appModules\_default.py:136
# appModules\_default.py:156
# appModules\_default.py:169
# appModules\_default.py:182
# appModules\_default.py:195
# appModules\_default.py:208
# appModules\_default.py:217
# appModules\_default.py:231
# appModules\_default.py:239
# appModules\_default.py:247
# appModules\_default.py:255
# appModules\_default.py:263
# appModules\_default.py:271
# appModules\_default.py:279
# appModules\_default.py:287
# appModules\_default.py:295
# appModules\_default.py:303
# appModules\_default.py:311
# appModules\_default.py:319
# appModules\_default.py:327
# appModules\_default.py:335
msgid "reads from navigator object "
msgstr "從目前項目起讀下去"

# appModules\_default.py:375
msgid "reads from system caret up to end of text, moving the caret as it goes"
msgstr "從目前系統游標所在的一行讀到結尾, 並且讓系統游標跟著走"

# appModules\_default.py:390
msgid "reports the object with focus"
msgstr "讀出焦點所在項目"

# appModules\_default.py:399
msgid "no status bar found"
msgstr "找不到狀態列"

# appModules\_default.py:403
msgid "reads the current aplication status bar and moves the navigation cursor to it"
msgstr "把瀏覽游標移到狀態列並讀出內容"

# appModules\_default.py:412
msgid "Report object under mouse"
msgstr "讀出鼠標所指項目"

# appModules\_default.py:413
msgid "Toggles on and off the reporting of objects under the mouse"
msgstr "切換讀出鼠標所指的項目開關"

# appModules\_default.py:419
msgid "Reports the title of the current application or foreground window"
msgstr "讀出目前應用視窗的標題"

# appModules\_default.py:426
msgid "speaks the current foreground object"
msgstr "讀出目前的前景項目"

# appModules\_default.py:576
msgid "copied to clipboard"
msgstr "已複製到剪貼簿"

# appModules\_default.py:389
msgid "Control ID: %s"
msgstr "控制代碼 %s"

# appModules\_default.py:390
msgid "Class: %s"
msgstr "類別 %s"

# appModules\_default.py:393
msgid "internal text: %s"
msgstr "內部文字 %s"

# controlTypes.py:86
msgid "text: %s"
msgstr "文字 %s"

# appModules\_default.py:437
msgid "reports some info about the current navigator object, mainly useful for developers. When pressed 2 times it copies control id, class and internal text to the windows clipboard"
msgstr "讀出目前項目進階的資訊, 這些資料對程式編寫員較有用, 如果連按兩次, 則把它的控制代碼, 類別和內部文字也都複製到剪貼簿."

# appModules\_default.py:446
msgid "Beep on progress bar updates"
msgstr "進度列改變時發出逼逼聲"

# appModules\_default.py:447
msgid "Toggles on and off the beeping on progress bar updates"
msgstr "切換進度列改變時逼逼聲的開關"

# appModules\_default.py:456
msgid "report dynamic content changes"
msgstr "讀出已改變的動態內容"

# appModules\_default.py:457
msgid "Toggles on and off the reporting of dynamic content changes, such as new text in dos console windows"
msgstr "切換讀出已改變的動態內容開關, 動態內容包括在 DOS 指令模式下的文字"

# appModules\_default.py:466
msgid "caret moves review cursor"
msgstr "瀏覽游標跟隨系統游標走"

# appModules\_default.py:467
msgid "Toggles on and off the movement of the review cursor due to the caret moving."
msgstr "切換是否讓瀏覽游標跟隨系統游標走"

# appModules\_default.py:476
msgid "focus moves navigator object"
msgstr "焦點帶動項目"

# appModules\_default.py:477
msgid "Toggles on and off the movement of the navigator object due to focus changes"
msgstr "切換當焦點改變時是否帶動項目"

# appModules\_default.py:447
msgid "no system battery"
msgstr "系統沒有電池"

# appModules\_default.py:491
msgid "%d percent"
msgstr "百分之 %d"

# appModules\_default.py:492
msgid "AC power on"
msgstr "交流電已經接通"

# appModules\_default.py:494
msgid "%d hours and %d minutes remaining"
msgstr "還可用 %d 小時和 %d 分鐘"

# appModules\_default.py:496
msgid "reports battery status and time remaining if AC is not plugged in"
msgstr "當沒有接上交流電時讀出電池狀態和可用多久"

# appModules\_default.py:500
msgid "Pass next key through"
msgstr "讓下一次按鍵直接操作系統"

# appModules\_default.py:501
msgid "The next key that is pressed will not be handled at all by NVDA, it will be passed directly through to Windows."
msgstr "讓下一次按鍵直接操作系統,而不會操作 NVDA"

# appModules\_default.py:597
msgid "Currently running application is %s."
msgstr "現在應用軟件所屬檔名是 %s"

# appModuleHandler.py:207
msgid "default module"
msgstr "預設模組"

# appModules\_default.py:611
msgid "and currently loaded module is %s"
msgstr "和載入模組是 %s"

# appModules\_default.py:612
msgid "Speaks filename of the active application along with name of the currently loaded appmodule"
msgstr "報出延時應用程式所屬檔名和載入模組"

# appModules\msimn.py:14
msgid "Attachments"
msgstr "附件"

# appModules\msimn.py:15
msgid "To:"
msgstr "收件者"

# appModules\msimn.py:16
msgid "Newsgroup:"
msgstr "新聞群組:"

# appModules\msimn.py:16
msgid "CC:"
msgstr "副本收件者"

# appModules\msimn.py:17
msgid "Subject:"
msgstr "主題"

# appModules\msimn.py:18
# appModules\msimn.py:21
msgid "From:"
msgstr "寄件者"

# appModules\msimn.py:19
msgid "Date:"
msgstr "日期"

# appModules\msimn.py:21
msgid "Forward to:"
msgstr "轉寄到收件者:"

# appModules\msimn.py:22
msgid "Answer to:"
msgstr "回答給:"

# controlTypes.py:132
msgid "Organisation:"
msgstr "組織:"

# keyboardHandler.py:91
msgid "Distribution:"
msgstr "分佈:"

# appModules\msimn.py:25
msgid "Key words:"
msgstr "關鍵字:"

# appModules\msimn.py:20
msgid "BCC:"
msgstr "密件副本收件者"

# appModules\msimn.py:17
msgid "subject: %s"
msgstr "主題 %s"

# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:294
msgid "received: %s"
msgstr "收件 %s"

# appModules\outlook.py:35
msgid "unread"
msgstr "未曾閱讀"

# appModules\msimn.py:14
msgid "attachment"
msgstr "附件"

# controlTypes.py:86
msgid "sent: %s"
msgstr "送出 %s"

# characterSymbols.py:17
# characterSymbols.py:18
# speech.py:54
msgid "blank"
msgstr "空白"

# characterSymbols.py:19
msgid "null"
msgstr "null"

# IAccessibleHandler.py:136
# characterSymbols.py:20
# controlTypes.py:101
msgid "tab"
msgstr "tab"

# characterSymbols.py:21
msgid "line feed"
msgstr "行頭"

# characterSymbols.py:22
msgid "carriage return"
msgstr "換行"

# characterSymbols.py:23
msgid "space"
msgstr "空格"

# characterSymbols.py:24
msgid "bang"
msgstr "感嘆號"

# characterSymbols.py:25
msgid "quote"
msgstr "雙引號"

# characterSymbols.py:26
msgid "number"
msgstr "數字符號"

# characterSymbols.py:27
msgid "dollar"
msgstr "金錢符號"

# characterSymbols.py:28
msgid "percent"
msgstr "百分號"

# characterSymbols.py:29
msgid "and"
msgstr "與"

# characterSymbols.py:30
msgid "tick"
msgstr "tick"

# characterSymbols.py:31
msgid "left paren"
msgstr "開括號"

# characterSymbols.py:32
msgid "right paren"
msgstr "關括號"

# characterSymbols.py:33
msgid "star"
msgstr "星號"

# characterSymbols.py:34
msgid "plus"
msgstr "加"

# characterSymbols.py:35
msgid "comma"
msgstr "逗號"

# characterSymbols.py:36
msgid "dash"
msgstr "減"

# characterSymbols.py:37
msgid "dot"
msgstr "點"

# characterSymbols.py:38
msgid "slash"
msgstr "斜號"

# characterSymbols.py:39
msgid "colon"
msgstr "冒號"

# characterSymbols.py:40
msgid "semi"
msgstr "分號"

# characterSymbols.py:41
msgid "less"
msgstr "小於"

# characterSymbols.py:42
msgid "equals"
msgstr "等於"

# characterSymbols.py:43
msgid "greater"
msgstr "大於"

# characterSymbols.py:44
msgid "question"
msgstr "問號"

# characterSymbols.py:45
msgid "at"
msgstr "於"

# characterSymbols.py:46
msgid "left bracket"
msgstr "開中括號"

# characterSymbols.py:47
msgid "back slash"
msgstr "反斜號"

# characterSymbols.py:48
msgid "right bracket"
msgstr "關中括號"

# characterSymbols.py:49
msgid "caret"
msgstr "次方號"

# characterSymbols.py:51
msgid "graav"
msgstr "反引號"

# characterSymbols.py:52
msgid "left brace"
msgstr "開大括號"

# characterSymbols.py:53
msgid "bar"
msgstr "棟符號"

# characterSymbols.py:54
msgid "right brace"
msgstr "關大括號"

# characterSymbols.py:55
msgid "tilda"
msgstr "小箭頭"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:245
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:252
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:245
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:256
msgid "bullet"
msgstr "小圓球"

# characterSymbols.py:57
msgid "dot dot dot"
msgstr "點 點 點"

# controlTypes.py:79
msgid "unknown object"
msgstr "不明物件"

# IAccessibleHandler.py:135
# controlTypes.py:80
msgid "window"
msgstr "視窗"

# controlTypes.py:81
msgid "title bar"
msgstr "標題列"

# controlTypes.py:82
msgid "pane"
msgstr "窗格"

# controlTypes.py:83
msgid "dialog"
msgstr "對話方塊"

# controlTypes.py:84
msgid "check box"
msgstr "核取方塊"

# controlTypes.py:85
msgid "radio button"
msgstr "單選紐"

# controlTypes.py:86
msgid "text"
msgstr "文字"

# IAccessibleHandler.py:137
# controlTypes.py:87
msgid "edit"
msgstr "編輯區"

# IAccessibleHandler.py:138
# controlTypes.py:88
msgid "button"
msgstr "按鈕"

# controlTypes.py:89
msgid "menu bar"
msgstr "選單列"

# controlTypes.py:90
msgid "menu item"
msgstr "選單項目"

# controlTypes.py:91
msgid "popup menu"
msgstr "彈出選單"

# controlTypes.py:92
msgid "combo box"
msgstr "下拉方塊"

# controlTypes.py:93
msgid "list"
msgstr "清單"

# controlTypes.py:94
msgid "list item"
msgstr "清單項目"

# controlTypes.py:95
msgid "graphic"
msgstr "圖片"

# controlTypes.py:96
msgid "help balloon"
msgstr "氣球說明"

# controlTypes.py:97
msgid "tool tip"
msgstr "工具提示"

# controlTypes.py:98
msgid "link"
msgstr "連結"

# controlTypes.py:99
msgid "tree view"
msgstr "樹狀檢視"

# controlTypes.py:100
msgid "tree view item"
msgstr "樹狀檢視項目"

# controlTypes.py:102
msgid "tab control"
msgstr "索引標籤"

# controlTypes.py:103
msgid "slider"
msgstr "滑桿"

# controlTypes.py:104
msgid "progress bar"
msgstr "進度列"

# controlTypes.py:105
msgid "scroll bar"
msgstr "捲軸"

# controlTypes.py:106
msgid "status bar"
msgstr "狀態列"

# controlTypes.py:107
msgid "table"
msgstr "表格"

# controlTypes.py:108
msgid "cell"
msgstr "儲存格"

# controlTypes.py:109
msgid "column"
msgstr "欄"

# controlTypes.py:110
msgid "row"
msgstr "行"

# controlTypes.py:111
msgid "frame"
msgstr "框架"

# controlTypes.py:112
msgid "tool bar"
msgstr "工具列"

# controlTypes.py:113
msgid "column header"
msgstr "欄標題"

# controlTypes.py:114
msgid "row header"
msgstr "行標題"

# controlTypes.py:115
msgid "drop down button"
msgstr "下拉按鈕"

# controlTypes.py:116
msgid "clock"
msgstr "時鐘"

# controlTypes.py:117
msgid "separator"
msgstr "分隔符號"

# controlTypes.py:118
msgid "form"
msgstr "表單"

# controlTypes.py:119
msgid "heading"
msgstr "標題"

# controlTypes.py:120
msgid "heading 1"
msgstr "一號標題"

# controlTypes.py:121
msgid "heading 2"
msgstr "二號標題"

# controlTypes.py:122
msgid "heading 3"
msgstr "三號標題"

# controlTypes.py:123
msgid "heading 4"
msgstr "四號標題"

# controlTypes.py:124
msgid "heading 5"
msgstr "五號標題"

# controlTypes.py:125
msgid "heading 6"
msgstr "六號標題"

# controlTypes.py:126
msgid "paragraph"
msgstr "段落"

# controlTypes.py:127
msgid "block quote"
msgstr "引述區"

# controlTypes.py:128
msgid "table header"
msgstr "表頭"

# controlTypes.py:129
msgid "table body"
msgstr "表身"

# controlTypes.py:130
msgid "table footer"
msgstr "表尾"

# controlTypes.py:131
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:41
msgid "document"
msgstr "文件"

# controlTypes.py:132
msgid "animation"
msgstr "動畫"

# controlTypes.py:133
msgid "application"
msgstr "應用程式"

# controlTypes.py:134
msgid "box"
msgstr "窗格"

# controlTypes.py:135
msgid "grouping"
msgstr "配置"

# controlTypes.py:136
msgid "property page"
msgstr "內容頁"

# controlTypes.py:189
msgid "canvas"
msgstr "繪圖畫布"

# controlTypes.py:133
msgid "caption"
msgstr "文字描述"

# controlTypes.py:90
msgid "check menu item"
msgstr "可核取的選單項目"

# IAccessibleHandler.py:137
# controlTypes.py:87
msgid "date edit"
msgstr "日期編輯區"

# api.py:148
# appModules\_default.py:38
# appModules\_default.py:75
# appModules\_default.py:85
# appModules\_default.py:95
# appModules\_default.py:105
# appModules\_default.py:410
# appModules\_default.py:444
# appModules\_default.py:454
# appModules\_default.py:464
# appModules\_default.py:474
# keyboardHandler.py:80
# keyboardHandler.py:83
msgid "icon"
msgstr "圖像"

# controlTypes.py:194
msgid "directory pane"
msgstr "目錄窗格"

# controlTypes.py:195
msgid "embedded object"
msgstr "陷入式項目"

# controlTypes.py:196
msgid "end note"
msgstr "完結標記"

# controlTypes.py:130
msgid "footer"
msgstr "頁尾"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:101
msgid "foot note"
msgstr "註腳"

# controlTypes.py:199
msgid "glass pane"
msgstr "透明窗格"

# controlTypes.py:114
msgid "header"
msgstr "頁首"

# controlTypes.py:201
msgid "image map"
msgstr "圖像地圖"

# IAccessibleHandler.py:135
# controlTypes.py:80
msgid "input window"
msgstr "輸入區"

# controlTypes.py:203
msgid "label"
msgstr "標記"

# characterSymbols.py:25
msgid "note"
msgstr "註解"

# textBuffer.py:207
msgid "page"
msgstr "頁"

# controlTypes.py:90
msgid "radio menu item"
msgstr "單選選單項目"

# controlTypes.py:207
msgid "layered pane"
msgstr "分層的窗格"

# appModules\_default.py:395
msgid "redundant object"
msgstr "多餘項目"

# controlTypes.py:136
msgid "root pane"
msgstr "群組窗格"

# controlTypes.py:81
msgid "edit bar"
msgstr "編輯列"

# controlTypes.py:211
msgid "terminal"
msgstr "端口"

# NVDAObjects\IAccessible\richEdit.py:74
msgid "rich edit"
msgstr "編輯區塊"

# controlTypes.py:213
msgid "ruler"
msgstr "尺規"

# controlTypes.py:105
msgid "scroll pane"
msgstr "捲軸方格"

# textBuffer.py:534
msgid "section"
msgstr "章節"

# controlTypes.py:216
msgid "shape"
msgstr "外型"

# controlTypes.py:217
msgid "split pane"
msgstr "分開的窗格"

# controlTypes.py:218
msgid "view port"
msgstr "御覽窗口"

# controlTypes.py:219
msgid "tear off menu"
msgstr "關閉選單"

# controlTypes.py:111
msgid "text frame"
msgstr "文字框架"

# controlTypes.py:85
msgid "toggle button"
msgstr "切換按鈕"

# controlTypes.py:222
msgid "border"
msgstr "邊界"

# characterSymbols.py:43
msgid "character"
msgstr "字元"

# characterSymbols.py:49
msgid "chart"
msgstr "圖表"

# controlTypes.py:226
msgid "cursor"
msgstr "光標"

# controlTypes.py:83
msgid "diagram"
msgstr "圖解"

# controlTypes.py:83
msgid "dial"
msgstr "撥打"

# controlTypes.py:93
msgid "drop list"
msgstr "選單列"

# IAccessibleHandler.py:138
# controlTypes.py:88
msgid "split button"
msgstr "跳出選項的按鈕"

# IAccessibleHandler.py:138
# controlTypes.py:88
msgid "menu button"
msgstr "選單按鈕"

# controlTypes.py:115
msgid "drop down button grid"
msgstr "下拉按鈕區塊"

# characterSymbols.py:44
msgid "equation"
msgstr "方程式"

# controlTypes.py:234
msgid "grip"
msgstr "抓緊"

# controlTypes.py:235
msgid "hot key field"
msgstr "快捷鍵欄位"

# controlTypes.py:236
msgid "indicator"
msgstr "指示標記"

# IAccessibleHandler.py:138
# controlTypes.py:88
msgid "spin button"
msgstr "旋鈕"

# controlTypes.py:238
msgid "sound"
msgstr "聲音"

# characterSymbols.py:23
msgid "white space"
msgstr "空白字元"

# controlTypes.py:100
msgid "tree view button"
msgstr "樹狀檢視按鈕"

# controlTypes.py:242
msgid "IP address"
msgstr "IP 位址"

# controlTypes.py:256
msgid "desktop icon"
msgstr "桌面圖示"

# NVDAObjects\IAccessible\winword.py:274
msgid "alert"
msgstr "警告"

# controlTypes.py:111
msgid "IFrame"
msgstr "內部框架"

# controlTypes.py:194
msgid "desktop pane"
msgstr "桌面視窗"

# controlTypes.py:136
msgid "option pane"
msgstr "設定窗格"

# controlTypes.py:261
msgid "color chooser"
msgstr "顏色選擇框"

# controlTypes.py:262
msgid "file chooser"
msgstr "檔案選擇框"

# controlTypes.py:263
msgid "filler"
msgstr "填寫框"

# IAccessibleHandler.py:143
msgid "menu"
msgstr "選單"

# controlTypes.py:82
msgid "panel"
msgstr "面板"

# controlTypes.py:266
msgid "password edit"
msgstr "密碼編輯區"

# controlTypes.py:267
msgid "font chooser"
msgstr "字型選擇框"

# characterSymbols.py:50
msgid "line"
msgstr "底線"

# textBuffer.py:254
# textBuffer.py:314
msgid "font name"
msgstr "字體名稱"

# textBuffer.py:260
# textBuffer.py:316
msgid "font size"
msgstr "字體大小"

# controlTypes.py:284
msgid "ITALIC"
msgstr "斜體"

# appModules\_default.py:395
msgid "foreground color"
msgstr "前景色"

# controlTypes.py:287
msgid "background color"
msgstr "底色"

# textBuffer.py:287
# textBuffer.py:294
# textBuffer.py:324
msgid "superscript"
msgstr "上標"

# textBuffer.py:326
msgid "subscript"
msgstr "下標"

# textBuffer.py:242
# textBuffer.py:310
msgid "style"
msgstr "型態"

# controlTypes.py:291
msgid "indent"
msgstr "縮進"

# textBuffer.py:248
# textBuffer.py:312
msgid "alignment"
msgstr "排列"

# controlTypes.py:140
msgid "unavailable"
msgstr "無法使用"

# controlTypes.py:141
msgid "focused"
msgstr "焦點所在"

# controlTypes.py:143
msgid "busy"
msgstr "忙碌中"

# controlTypes.py:144
msgid "pressed"
msgstr "按下"

# controlTypes.py:145
msgid "checked"
msgstr "勾選"

# controlTypes.py:146
msgid "half checked"
msgstr "部份勾選"

# controlTypes.py:147
msgid "read only"
msgstr "唯讀"

# controlTypes.py:148
msgid "expanded"
msgstr "展開"

# controlTypes.py:149
msgid "collapsed"
msgstr "折疊"

# controlTypes.py:150
msgid "invisible"
msgstr "隱藏"

# controlTypes.py:151
msgid "visited"
msgstr "到訪過"

# controlTypes.py:152
msgid "linked"
msgstr "連結"

# controlTypes.py:153
msgid "subMenu"
msgstr "子選單"

# controlTypes.py:154
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:287
msgid "protected"
msgstr "保密"

# controlTypes.py:155
msgid "required"
msgstr "需要"

# controlTypes.py:291
msgid "defunct"
msgstr "沒有功能"

# controlTypes.py:291
msgid "invalid entry"
msgstr "錯誤的項目"

# controlTypes.py:83
msgid "modal"
msgstr "樣式的"

# controlTypes.py:321
msgid "has auto complete"
msgstr "可自動完成"

# controlTypes.py:322
msgid "multi line"
msgstr "多行"

# api.py:148
# appModules\_default.py:38
# appModules\_default.py:75
# appModules\_default.py:85
# appModules\_default.py:95
# appModules\_default.py:105
# appModules\_default.py:410
# appModules\_default.py:444
# appModules\_default.py:454
# appModules\_default.py:464
# appModules\_default.py:474
# keyboardHandler.py:80
# keyboardHandler.py:83
msgid "iconified"
msgstr "圖像化"

# NVDAObjects\IAccessible\excel.py:64
# controlTypes.py:142
msgid "selectable"
msgstr "可選取的"

# core.py:44
msgid "configuration applied"
msgstr "設定已套用"

# core.py:74
msgid "Loading subsystems, please wait..."
msgstr "載入程式中, 請稍後"

# core.py:87
msgid "NVDA started"
msgstr "N V D A 已經啟動"

# virtualBuffers\__init__.py:463
msgid "Find"
msgstr "尋找"

# virtualBuffers\__init__.py:463
msgid "Type the text you wish to find"
msgstr "請打入要找尋的文字"

# virtualBuffers\__init__.py:473
msgid "text \"%s\" not found"
msgstr "找不到, %s, 的目標文字"

# virtualBuffers\__init__.py:473
msgid "Find Error"
msgstr "未能找到"

# virtualBuffers\__init__.py:479
msgid "find a text string from the current cursor position"
msgstr "從目前游標位置開始尋找文字"

# virtualBuffers\__init__.py:479
msgid "find the next occurrence of the previously entered text string from the current cursor's position"
msgstr "從目前游標位置開始尋找上一次輸入過的文字"

# characterSymbols.py:25
msgid "none"
msgstr "無"

# synthDrivers\silence.py:14
msgid "No speech,  a template synthesizer"
msgstr "不會說話的合成器"

# gui\__init__.py:223
msgid "configuration saved"
msgstr "設定存好了"

# gui\__init__.py:225
msgid "Could not save configuration - probably read only file system"
msgstr "未能儲存設定, 也許使用了唯讀的檔案系統"

# gui\__init__.py:281
msgid "Default dictionary"
msgstr "預設字庫"

# gui\__init__.py:285
msgid "Voice dictionary (%s)"
msgstr "語音字庫 %s"

# gui\__init__.py:289
msgid "Temporary dictionary"
msgstr "臨時字庫"

# gui\__init__.py:233
msgid "Are you sure you want to quit NVDA?"
msgstr "是否結束 NVDA 的工作呢?"

# gui\__init__.py:143
# gui\__init__.py:233
msgid "Exit NVDA"
msgstr "關閉 NVDA"

# gui\__init__.py:288
msgid "copyright"
msgstr "版權"

# gui\__init__.py:288
msgid "maintainer"
msgstr "維護者"

# gui\__init__.py:288
msgid "url"
msgstr "網址"

# gui\__init__.py:288
msgid "version"
msgstr "版本"

# gui\__init__.py:181
# gui\__init__.py:289
msgid "About NVDA"
msgstr "關於 NVDA"

# gui\__init__.py:245
msgid "&General settings..."
msgstr "一般設定... &G"

# gui\__init__.py:245
msgid "General settings"
msgstr "一般設定"

# gui\__init__.py:152
msgid " the synthesizer to use"
msgstr "使用的語音合成器"

# gui\settingsDialogs.py:77
msgid "&Synthesizer..."
msgstr "語音合成器... &S"

# gui\__init__.py:253
msgid "&Voice settings..."
msgstr "語音設定... &V"

# gui\__init__.py:155
msgid "Choose the voice, rate, pitch and volume  to use"
msgstr "設定朗讀人聲, 速度, 音調和音量"

# gui\__init__.py:257
msgid "&Keyboard Settings..."
msgstr "鍵盤設定... &K"

# gui\__init__.py:158
msgid "Configure keyboard layout, speaking of typed characters, words or command keys"
msgstr "修改和鍵盤有關的設定，例如設定是否邊打邊念字元, 字詞或指令"

# gui\__init__.py:261
msgid "&Mouse settings..."
msgstr "滑鼠設定... &M"

# gui\__init__.py:161
msgid "Change reporting of mouse sape, object under mouse"
msgstr "切換是否讀出鼠標形狀和所指物件"

# gui\__init__.py:265
msgid "&Object presentation..."
msgstr "項目說明... &O"

# gui\__init__.py:164
msgid "Change reporting of objects"
msgstr "修改項目朗讀設定"

# gui\__init__.py:167
msgid "Change virtual buffers specific settings"
msgstr " 修改和虛擬緩衝有關的設定"

# gui\__init__.py:269
msgid "Virtual &buffers..."
msgstr "虛擬緩衝... &B"

# gui\__init__.py:170
msgid "Change Settings of document properties"
msgstr "修改文件朗讀的設定"

# gui\__init__.py:273
msgid "Document &formatting..."
msgstr "文件格式... &D"

# gui\__init__.py:159
msgid "&Default dictionary..."
msgstr "預設字庫... &D"

# gui\__init__.py:159
msgid "dialog where you can set default dictionary by adding dictionary entries to the list"
msgstr "打開編輯預設字庫的對話方塊"

# gui\__init__.py:162
msgid "&Voice dictionary..."
msgstr "語音字庫... &V"

# gui\__init__.py:162
msgid "dialog where you can set voice-specific dictionary by adding dictionary entries to the list"
msgstr "打開編輯語音字庫的對話方塊"

# gui\__init__.py:165
msgid "&Temporary dictionary..."
msgstr "臨時字庫... &T"

# gui\__init__.py:165
msgid "dialog where you can set temporary dictionary by adding dictionary entries to the edit box"
msgstr "打開編輯臨時字庫的對話方塊"

# gui\__init__.py:167
msgid "User &dictionaries"
msgstr " 讀音修正字庫 &d"

# gui\__init__.py:172
# gui\__init__.py:173
msgid "&Preferences"
msgstr "偏好設定 (&P)"

# gui\__init__.py:176
msgid "NVDA homepage"
msgstr "NVDA 主頁"

# gui\__init__.py:176
msgid "Opens NVDA homepage in the default browser"
msgstr "在預設的瀏覽器開啟 NVDA 主頁"

# gui\__init__.py:179
msgid "NVDA wiki"
msgstr "NVDA 百科主頁"

# gui\__init__.py:179
msgid "Opens NVDA wiki in the default browser"
msgstr "在預設瀏覽器開啟 NVDA 百科主頁"

# gui\__init__.py:181
msgid "About..."
msgstr "關於..."

# gui\__init__.py:183
# gui\__init__.py:184
msgid "&Help"
msgstr "輔助說明 &H"

# gui\__init__.py:139
msgid "&Revert to saved configuration"
msgstr "恢復至貯存了的設定 &R"

# gui\__init__.py:139
msgid "Reset all settings to saved state"
msgstr "回復所有設定到已儲存的狀態"

# gui\__init__.py:141
msgid "&Save configuration"
msgstr "貯存設定 &S"

# gui\__init__.py:141
msgid "Write the current configuration to nvda.ini"
msgstr "將現時的設定寫入 nvda.ini"

# gui\__init__.py:143
msgid "E&xit"
msgstr "關閉 NVDA &X"

# gui\__init__.py:196
# gui\scriptUI.py:52
# gui\scriptUI.py:61
# gui\scriptUI.py:74
msgid "NVDA"
msgstr "NVDA"

# gui\scriptUI.py:109
msgid "Links List"
msgstr "連結清單"

# gui\scriptUI.py:120
msgid "&Activate Link"
msgstr "啟動連結 &A"

# gui\scriptUI.py:121
msgid "&Move to link"
msgstr "移到連結 &M"

# gui\settingsDialogs.py:25
msgid "&Language (requires restart to fully take affect)"
msgstr "選擇語言(需要重新啟動才可套用設定)&L"

# gui\settingsDialogs.py:29
msgid "Language"
msgstr "語言"

# gui\settingsDialogs.py:41
msgid "&Save configuration on exit"
msgstr "在結束時儲存設定 &S"

msgid "&Warn before exiting NVDA"
msgstr "在關閉 NVDA 前須先確定 &W"

# gui\settingsDialogs.py:64
msgid "L&ogging level"
msgstr "記錄等級 &L"

# gui\settingsDialogs.py:68
msgid "Log level"
msgstr "記錄等級"

# gui\settingsDialogs.py:59
msgid "Error in %s language file"
msgstr "%s 語言檔案錯誤"

# gui\settingsDialogs.py:59
msgid "Language Error"
msgstr "語言錯誤"

# gui\settingsDialogs.py:65
msgid "For the new language to take effect, the configuration must be saved and NVDA must be restarted. Press enter to save and restart NVDA, or cancel to manually save and exit at a later time."
msgstr "為了讓修改過的語言設定生效, 必須儲存設定並重新啟動 NVDA. 請按輸入鍵執行上述動作, 或可按取消，手動儲存並重新啟動 NVDA."

# gui\settingsDialogs.py:65
msgid "Language Configuration Change"
msgstr "修改語言設定"

# gui\__init__.py:249
msgid "Synthesizer"
msgstr "語音合成器"

# gui\settingsDialogs.py:77
msgid "&Synthesizer"
msgstr "語音合成器 &S"

# gui\settingsDialogs.py:112
msgid "Output &device"
msgstr "輸出裝置 &D"

# gui\settingsDialogs.py:103
msgid "Could not load the %s synthesizer."
msgstr "未能載入 %s 語音合成器"

# gui\settingsDialogs.py:103
msgid "Synthesizer Error"
msgstr "語音合成器錯誤"

# gui\__init__.py:253
msgid "Voice settings"
msgstr "語音設定"

# gui\settingsDialogs.py:114
msgid "&Voice"
msgstr "朗讀人聲 &V"

# gui\settingsDialogs.py:135
msgid "V&ariant"
msgstr "腔調 &A"

# gui\settingsDialogs.py:129
msgid "&Rate"
msgstr "速度 &R"

# gui\settingsDialogs.py:137
msgid "&Pitch"
msgstr "音調 &P"

# textBuffer.py:534
msgid "&Inflection"
msgstr "語調 &I"

# gui\settingsDialogs.py:145
msgid "V&olume"
msgstr "音量 &O"

# gui\settingsDialogs.py:152
msgid "&Speak all punctuation"
msgstr "讀出所有標點符號 &S"

# gui\settingsDialogs.py:155
msgid "Raise pitch for capitals"
msgstr "每當遇到大寫字元時提高音調"

# gui\settingsDialogs.py:155
msgid "Say &cap before capitals"
msgstr "每當遇到大寫字元時先說大寫 &S"

# gui\settingsDialogs.py:155
msgid "&Beep for capitals"
msgstr "每當遇到大寫字元時發出逼逼聲 &B"

# gui\__init__.py:257
msgid "Keyboard Settings"
msgstr "鍵盤設定"

# gui\settingsDialogs.py:264
msgid "Use CapsLock as an NVDA modifier key"
msgstr "把 CapsLock 鍵設為 NVDA 的組合鍵"

# gui\settingsDialogs.py:267
msgid "Use numpad Insert as an NVDA modifier key"
msgstr "把數字鍵盤的 Insert 鍵設為 NVDA 的組合鍵"

# gui\settingsDialogs.py:270
msgid "Use extended Insert as an NVDA modifier key"
msgstr "把延伸的 Insert 鍵設為 NVDA 的組合鍵"

# gui\settingsDialogs.py:211
msgid "Speak typed &characters"
msgstr "邊打邊念字元 &C"

# gui\settingsDialogs.py:214
msgid "Speak typed &words"
msgstr "邊打邊念字詞 &W"

# gui\settingsDialogs.py:217
msgid "Speak command &keys"
msgstr "邊打邊念指令 &K"

# gui\__init__.py:261
msgid "Mouse settings"
msgstr "滑鼠設定"

# gui\settingsDialogs.py:240
msgid "Report mouse &shape changes"
msgstr "報告鼠標型態變更 &S"

# gui\settingsDialogs.py:243
msgid "Report &object under mouse"
msgstr "報出鼠標所指物件 &O"

# gui\settingsDialogs.py:359
msgid "play audio coordinates when mouse moves"
msgstr "用聲效表示鼠標所在位置 &P"

# gui\__init__.py:265
msgid "Object presentation"
msgstr "項目說明"

# gui\settingsDialogs.py:265
msgid "Report &tooltips"
msgstr "報出工具提示 &T"

# gui\settingsDialogs.py:268
msgid "Report &help balloons"
msgstr "報出輔助氣球說明 &H"

# gui\settingsDialogs.py:271
msgid "Report object shortcut &keys"
msgstr "報出項目的快捷鍵 &K"

# gui\settingsDialogs.py:274
msgid "Report object &position information"
msgstr "報出項目排列的位置 &P"

# appModules\_default.py:412
msgid "Report object &descriptions"
msgstr "報出項目詳細資料"

# gui\settingsDialogs.py:277
msgid "Say object &state first"
msgstr "先說項目的狀態 &S"

# gui\settingsDialogs.py:280
msgid "&Beep on progress bar updates"
msgstr "在進度列更新時發出逼逼聲 &B"

# gui\__init__.py:269
msgid "virtual buffers"
msgstr "虛擬緩衝"

# gui\settingsDialogs.py:306
msgid "&Maximum number of characters on one line"
msgstr "一行最多的字元數目 &M"

# gui\settingsDialogs.py:311
msgid "&Number of lines per page"
msgstr "在一頁裡的行數 &N"

# gui\settingsDialogs.py:316
msgid "Report &virtual presentation on focus changes"
msgstr "每當焦點改變時也讀出相關的描述 &V"

# gui\settingsDialogs.py:319
msgid "Update the content &dynamically"
msgstr "自動更新動態內容 &D"

# gui\settingsDialogs.py:322
msgid "Report lin&ks"
msgstr "說出連結 &K"

# gui\settingsDialogs.py:325
msgid "Report &lists"
msgstr "說出清單 &L"

# gui\settingsDialogs.py:328
msgid "Report list &items"
msgstr "說出清單項目 &I"

# gui\settingsDialogs.py:331
msgid "Report &headings"
msgstr "說出標題 &H"

# gui\settingsDialogs.py:334
# gui\settingsDialogs.py:415
msgid "Report &tables"
msgstr "說出表格 &T"

# gui\settingsDialogs.py:337
msgid "Report &graphics"
msgstr "說出圖片 &G"

# gui\settingsDialogs.py:340
msgid "Report f&orms"
msgstr "報出表單 &O"

# gui\settingsDialogs.py:343
msgid "Report form &fields"
msgstr "報出表單欄位 &F"

# gui\settingsDialogs.py:346
msgid "Report block &quotes"
msgstr "說出引述區 &Q"

# gui\settingsDialogs.py:349
msgid "Report &paragraphs"
msgstr "說出起段 &P"

# gui\settingsDialogs.py:352
msgid "Report f&rames"
msgstr "說出框架 &M"

# gui\__init__.py:273
msgid "Document formatting"
msgstr "文件格式"

# gui\settingsDialogs.py:474
msgid "Announce formatting changes after the cursor (can cause a lag)"
msgstr "報出字體名稱、大小及屬性的改變(可能讓系統反應較慢)"

# gui\settingsDialogs.py:397
msgid "Report font &name"
msgstr "報出字體名稱 &N"

# gui\settingsDialogs.py:400
msgid "Report font &size"
msgstr "報出字體大小 &S"

# gui\settingsDialogs.py:403
msgid "Report font attri&butes"
msgstr "報出字體屬性 &B"

# gui\settingsDialogs.py:406
msgid "Report st&yle"
msgstr "報出文字型態 &Y"

# gui\settingsDialogs.py:409
msgid "Report &pages"
msgstr "報出頁數 &P"

# gui\settingsDialogs.py:412
msgid "Report &line numbers"
msgstr "報出行數 &L"

# gui\settingsDialogs.py:418
msgid "Report &alignment"
msgstr "報出排列方式 &A"

# gui\settingsDialogs.py:593
msgid "&Dictionary entries"
msgstr "字庫項目 &D"

# controlTypes.py:131
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:41
msgid "Comment"
msgstr "註釋"

# gui\settingsDialogs.py:597
msgid "Pattern"
msgstr "原來文字"

# gui\settingsDialogs.py:598
msgid "Replacement"
msgstr "代替文字"

# gui\settingsDialogs.py:605
msgid "&Add"
msgstr "新增 &A"

# IAccessibleHandler.py:137
# controlTypes.py:87
msgid "&edit"
msgstr "編輯　&E"

# gui\settingsDialogs.py:611
msgid "&Remove"
msgstr "移除 &R"

# gui\settingsDialogs.py:633
msgid "Add an entry"
msgstr "新增一個字庫項目"

# controlTypes.py:131
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:41
msgid "&Comment"
msgstr "註釋　&C"

# gui\settingsDialogs.py:129
msgid "&Pattern"
msgstr "原來文字　&P"

# gui\settingsDialogs.py:633
# gui\settingsDialogs.py:639
msgid "&Replacement"
msgstr "代替文字 &R"

# gui\settingsDialogs.py:639
msgid "Edit an entry"
msgstr "編輯一個字庫項目"

# keyboardHandler.py:80
msgid "caps lock %s"
msgstr "大寫鎖 %s"

# keyboardHandler.py:83
msgid "num lock %s"
msgstr "數字鍵盤 %s"

# keyboardHandler.py:80
msgid "scroll lock %s"
msgstr "捲動鎖定 %s"

# keyboardHandler.py:77
msgid "%s keyboard layout"
msgstr "設置鍵盤為 %s"

# keyboardHandler.py:91
msgid "Description: %s"
msgstr "描述 %s"

# keyboardHandler.py:92
msgid "Location: %s"
msgstr "位置在 %s"

# keyboardHandler.py:153
msgid "Error in keyboardHandler.internal_keyDownEvent"
msgstr "在按鍵按下時發生錯誤"

# keyboardHandler.py:189
msgid "Error in keyboardHandler.internal_keyUpEvent"
msgstr "在按鍵放開時發生錯誤"

# controlTypes.py:226
msgid "%s cursor"
msgstr "%s 光標"

# controlTypes.py:196
msgid "end of text"
msgstr "全部完"

# speech.py:274
msgid "cap %s"
msgstr "大寫 %s"

# controlTypes.py:98
msgid "in"
msgstr "進入了"

# virtualBuffers\__init__.py:193
msgid "out of"
msgstr "離開了"

# NVDAObjects\IAccessible\MSHTML.py:314
# NVDAObjects\IAccessible\MSHTML.py:320
# textBuffer.py:545
# textBuffer.py:547
# textBuffer.py:551
msgid "unselected %s"
msgstr "不選取 %s"

# IAccessibleHandler.py:190
# speech.py:213
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:115
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:294
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:298
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:282
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:286
msgid "not %s"
msgstr "不是 %s"

# textBuffer.py:207
msgid "page %d"
msgstr "第 %d 頁"

# textBuffer.py:213
msgid "line %d"
msgstr "第 %d 行"

# textBuffer.py:219
msgid "out of table"
msgstr "離開表格"

# textBuffer.py:225
msgid "table with %d columns and %d rows"
msgstr "表格有 %d 欄和 %d 行"

# textBuffer.py:231
msgid "row %d"
msgstr "第 %d 行"

# textBuffer.py:236
msgid "column %d"
msgstr "第 %d 欄"

# textBuffer.py:242
# textBuffer.py:310
msgid "style %s"
msgstr "型態 %s"

# textBuffer.py:248
# textBuffer.py:312
msgid "alignment %s"
msgstr "排列 %s"

# textBuffer.py:254
# textBuffer.py:314
msgid "font name %s"
msgstr "字體名稱 %s"

# textBuffer.py:260
# textBuffer.py:316
msgid "font size %d"
msgstr "字體大小 %d"

# textBuffer.py:268
msgid "not bold"
msgstr "不是粗體"

# textBuffer.py:275
msgid "not italic"
msgstr "不是斜體"

# textBuffer.py:282
msgid "not underline"
msgstr "不是加底線"

# textBuffer.py:289
msgid "not superscript"
msgstr "不是上標"

# textBuffer.py:296
msgid "not subscript"
msgstr "不是下標"

# textBuffer.py:470
# textBuffer.py:498
# textBuffer.py:506
msgid "Moves and then reads the current line"
msgstr "移到並讀出現時的一行"

# textBuffer.py:474
msgid "reads the current line"
msgstr "讀出現時的一行"

# textBuffer.py:482
msgid "Moves and reads the current character"
msgstr "移到並讀出現時字元"

# textBuffer.py:490
msgid "Moves and reads the current word"
msgstr "移到並讀出現時字詞"

# textBuffer.py:514
msgid "Manually moves to the next paragraph and then speaks it"
msgstr "手動移到下一段然後把它讀出來"

# textBuffer.py:522
msgid "Manually moves to the previous paragraph and then speaks it"
msgstr "手動移到上一段然後把它讀出來"

# textBuffer.py:534
msgid "no selections"
msgstr "什麼都沒選"

# textBuffer.py:553
msgid "Moves and reads the current selection"
msgstr "移到並讀出已選取的文字"

# textBuffer.py:559
msgid "Deletes the character and reads the new current character"
msgstr "刪除原來字元並讀出新的字元"

# textBuffer.py:573
msgid "Reads the character before the current character and then deletes it"
msgstr "讀出並刪除位於現時字元之前的一個字元"

# versionInfo.py:8
msgid "NonVisual Desktop Access"
msgstr "NonVisual Desktop Access"

# versionInfo.py:10
msgid "A free and open-source screen reader for MS Windows"
msgstr "一套免費且開放原碼的微軟視窗螢幕報讀軟體"

# versionInfo.py:14
msgid ""
"Copyright (C) 2006-2008 NVDA Contributors <http://www.nvda-project.org/>\n"
"%(name)s is covered by the GNU General Public License. You are free to share or change this software in any way you like as long as you distribute the licence along with the software, and make all source code available to anyone who wants it. This applies to both origional and modified copies of the software, plus any software that uses code taken from this software.\n"
"For further details, you can view the licence online at:\n"
"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\n"
"Or see the file Copying.txt that came with this software."
msgstr ""
"版權 (C) 2006-2008 NVDA 的貢獻者 <http://www.nvda-project.org/>\n"
"%(name)s 受 GNU 一般公共許可正所規範。您可以兢Ψһ分享或以任何方式修改本軟體，發布時必需包含該許可證，同時公開原版與修改版的原始碼，並加上任何用本軟體的原始碼所創造的軟體。\n"
"關於許可證的細節可以參考以下網頁\n"
"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\n"
"或者參閱包含在本程式之內的 copying.txt 檔案。"

# virtualBuffers\__init__.py:193
msgid "out of %s"
msgstr "離開 %s"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:239
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:242
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:249
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:250
msgid "with %s items"
msgstr "有 %s 個項目"

# IAccessibleHandler.py:190
# speech.py:213
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:115
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:294
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:298
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:282
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:286
msgid "in %s"
msgstr "在 %s"

# virtualBuffers\__init__.py:293
msgid "activates the current object in the virtual buffer"
msgstr "嘗試啟動目前的項目"

# controlTypes.py:144
msgid "Refreshed"
msgstr "重新整理"

# virtualBuffers_new\__init__.py:277
msgid "use screen layout %s"
msgstr "套用畫面顯示 %s"

# virtualBuffers\__init__.py:316
# virtualBuffers\__init__.py:327
msgid "no next heading"
msgstr "沒有下一個標題了"

# virtualBuffers\__init__.py:317
msgid "moves to the next heading"
msgstr "移到下一個標題"

# virtualBuffers\__init__.py:328
msgid "no previous heading"
msgstr "沒有上一個標題了"

# virtualBuffers\__init__.py:328
msgid "moves to the previous heading"
msgstr "移到上一個標題"

# virtualBuffers\__init__.py:382
# virtualBuffers\__init__.py:393
msgid "no next link"
msgstr "沒有下一個連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:383
msgid "moves to the next link"
msgstr "移到下一個連結"

# appModules\_default.py:189
msgid "no previous link"
msgstr "沒有上一個連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:394
msgid "moves to the previous link"
msgstr "移到上一個連結"

# virtualBuffers_new\__init__.py:352
msgid "no next visited link"
msgstr "沒有下一個到訪過的連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:383
msgid "moves to the next visited link"
msgstr "移到下一個到訪過的連結"

# virtualBuffers_new\__init__.py:357
msgid "no previous visited link"
msgstr "沒有上一個到訪過的連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:394
msgid "moves to the previous visited link"
msgstr "移到上一個到訪過的連結"

# virtualBuffers_new\__init__.py:362
msgid "no next unvisited link"
msgstr "沒有下一個未到過的連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:383
msgid "moves to the next unvisited link"
msgstr "移到下一個未到過的連結"

# virtualBuffers_new\__init__.py:367
msgid "no previous unvisited link"
msgstr "沒有上一個未到過的連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:394
msgid "moves to the previous unvisited link"
msgstr "移到上一個未到過的連結"

# virtualBuffers\__init__.py:448
# virtualBuffers\__init__.py:459
msgid "no next form field"
msgstr "沒有下一個表單欄位了"

# virtualBuffers\__init__.py:449
msgid "moves to the next form field"
msgstr "移到下一個表單欄位"

# virtualBuffers\__init__.py:448
# virtualBuffers\__init__.py:459
msgid "no previous form field"
msgstr "沒有上一個表單欄位了"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:136
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:157
msgid "loading document %s"
msgstr " 正在載入文件 %s"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:144
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:166
msgid "done"
msgstr "完成"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:248
# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:255
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:249
# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:262
msgid "definition"
msgstr "定義"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:283
msgid "file upload"
msgstr "上載檔案"

# virtualBuffers\IAccessible\MSHTML.py:316
msgid "clickable"
msgstr "可點擊"

# virtualBuffers\__init__.py:274
msgid "moves one page up in the virtual buffer's current document"
msgstr "往上翻一頁"

# virtualBuffers\__init__.py:289
msgid "moves one page down in the virtual buffer's current document"
msgstr "往下翻一頁"

# virtualBuffers\__init__.py:316
# virtualBuffers\__init__.py:327
msgid "no more headings"
msgstr "沒有標題了"

# virtualBuffers\__init__.py:338
# virtualBuffers\__init__.py:349
msgid "no more paragraphs"
msgstr "沒有段落了"

# virtualBuffers\__init__.py:339
msgid "moves to the next paragraph"
msgstr "移到下一段"

# virtualBuffers\__init__.py:350
msgid "moves to the previous paragraph"
msgstr "移到上一段"

# virtualBuffers\__init__.py:360
# virtualBuffers\__init__.py:371
msgid "no more tables"
msgstr "沒有表格了"

# virtualBuffers\__init__.py:361
msgid "moves to the next table"
msgstr "移到下一個表格"

# virtualBuffers\__init__.py:372
msgid "moves to the previous table"
msgstr "移到上一個表格"

# virtualBuffers\__init__.py:382
# virtualBuffers\__init__.py:393
msgid "no more links"
msgstr "沒有連結了"

# virtualBuffers\__init__.py:404
# virtualBuffers\__init__.py:415
msgid "no more lists"
msgstr "沒有清單了"

# virtualBuffers\__init__.py:405
msgid "moves to the next list"
msgstr "移到下一個清單"

# virtualBuffers\__init__.py:416
msgid "moves to the previous list"
msgstr "移到上一個清單"

# virtualBuffers\__init__.py:426
# virtualBuffers\__init__.py:437
msgid "no more list items"
msgstr "沒有清單項目了"

# virtualBuffers\__init__.py:427
msgid "moves to the next list item"
msgstr "移到下一個清單項目"

# virtualBuffers\__init__.py:438
msgid "moves to the previous list item"
msgstr "移到上一個清單項目"

# virtualBuffers\__init__.py:448
# virtualBuffers\__init__.py:459
msgid "no more form fields"
msgstr "沒有表單欄位了"

# virtualBuffers\__init__.py:449
msgid "Moves to the next form field"
msgstr "移到下一個表單欄位"

# virtualBuffers\__init__.py:460
msgid "moves to the previous form field"
msgstr "移到上一個表單欄位"

# virtualBuffers\__init__.py:473
msgid "text: \"%s\" not found"
msgstr "不能找到 %s"

# virtualBuffers\__init__.py:479
msgid "find a text pattern from the current cursor's position"
msgstr "從目前游標位置開始尋找文字"

# virtualBuffers\__init__.py:483
msgid "find next occurrence of text"
msgstr "尋找下一個相同的文字"

# virtualBuffers\__init__.py:502
# virtualBuffers\__init__.py:503
msgid "h=headingQuickKey"
msgstr "h=標題快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:504
# virtualBuffers\__init__.py:505
msgid "f=formFieldQuickKey"
msgstr "f=表單欄位快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:506
# virtualBuffers\__init__.py:507
msgid "p=paragraphQuickKey"
msgstr "p=段落快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:508
# virtualBuffers\__init__.py:509
msgid "t=tableQuickKey"
msgstr "t=表格快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:510
# virtualBuffers\__init__.py:511
msgid "k=linkQuickKey"
msgstr "k=連結快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:512
# virtualBuffers\__init__.py:513
msgid "l=listQuickKey"
msgstr "l=清單快速鍵"

# virtualBuffers\__init__.py:514
# virtualBuffers\__init__.py:515
msgid "i=listItemQuickKey"
msgstr "i=清單項目快速鍵"

# virtualBuffers\IAccessible\gecko.py:294
msgid "protected %s"
msgstr "保密 %s"

